3,000人抗議韓國瑜進中聯辦 香港移民：擔心大陸人湧入

高雄市長韓國瑜早前到香港、澳門及大陸訪問，聲言是行銷農品，但卻走進香港中聯辦與大陸官員會面，高雄市今日有3,000人上街遊行抗議，他們拒絕「一國兩制」，撕毀習近平在《告台灣同胞書》40年的談話，並且揮動掃帚，高喊「韓國瑜、掃國賊」。

這次遊行由台灣各領域公民運動工作者組成的台灣公民陣線主辦，下午從前鎮勞工公園前往高雄市政府，參與的民眾高呼「主權不能賣」、「民主不能賣」、「台灣中國一邊一國」、「拒絕一國兩制」、「今日香港、明日台灣」等口號。

太陽花學運領袖、島國前進發起人林飛帆亦有參與遊行，他批評韓國瑜進入中聯辦、與大陸簽諒解備忘錄（MOU），是走回馬英九政府的舊路，「用拼經濟的名義，把台灣鎖入一個中國的框架。」他表示，馬英九執政的8年，用拼經濟的名義，將台灣所有資源放在大陸，把台灣經濟死守在大陸，就像所有雞蛋放在一個籃子裏。

台灣公民陣線發起人之一的李根政也批評，韓國瑜到香港賣水果，卻沒報備就到中聯辦；韓國瑜進中聯辦，是配合中共總書記習近平的統戰策略，這就是賣台。

從移民到台灣的香港人鍾慧沁稱，現在香港很悲慘，過去一國兩制，香港人沒賺到錢，房價又被炒貴，高雄喊出的「貨出去，人進來」，其實將是大陸人進來，年輕人連工作都沒有了。

早前因為韓國瑜「跑去中國晉見天朝」的老店「常美冰店」，今日亦在遊行時設置攤位，向參與者派發冰品。

Youtube啲五毛多撚到

二次回歸